<project_context>
Application: ExpertisesCodeJules. Stack: React/Vite. Domaine: courtage assurance, Bureau Péchard, sinistres, rapports d’expertise et annexes. Finalité: ingérer données déstructurées pour générer/vérifier/imprimer/exploiter un rapport fiable, maintenable, évolutif. Contraintes: fiabilité totale, zéro erreur silencieuse, évolutivité avant/pendant/post sinistre, séparation IA/config/état/métier/UI/rapport/export/stockage, UX claire.
</project_context>
<initial_user_request>quand j'appuie sur l'oeil d'ouvrir les conditions particulieres dans la modale /architecteatomique</initial_user_request>
<business_intent>L'utilisateur clique sur le bouton de prévisualisation (l'œil) d'un document détecté par l'IA (Conditions particulières, etc.). Le navigateur bloque le popup, l'utilisateur l'autorise via la barre d'adresse, ce qui ouvre un nouvel onglet, mais cet onglet affiche une erreur "Impossible d'accéder à votre fichier" (ERR_FILE_NOT_FOUND).</business_intent>
<technical_discovery>
- Le composant `MiniAttachmentUI` dans `GlobalValidationModal.jsx` contient la fonction `handlePreviewPending`.
- Cette fonction fait un `URL.createObjectURL(pendingFile)`.
- Elle ouvre un popup via `window.open`.
- Si c'est bloqué, un `alert` est affiché.
- Ensuite, il y a un `setTimeout(() => URL.revokeObjectURL(url), 30000);`.
- Ce timeout ou le comportement de blocage/déblocage du navigateur provoque l'accès à un blob URL déjà révoqué.
</technical_discovery>
<current_architecture_and_code>
<file path="src/components/GlobalValidationModal.jsx">
<role>Modal de validation IA</role>
<relevance>Contient le code buggé (MiniAttachmentUI)</relevance>
<full_source_code>
// Extrait pertinent :
const MiniAttachmentUI = ({ docId, title = "Lier un fichier PDF", pendingFile }) => {
    // ...
    const handlePreviewPending = (e) => {
        e.preventDefault();
        e.stopPropagation();
        if (!pendingFile) return;
        const url = URL.createObjectURL(pendingFile);
        const win = window.open(url, '_blank', 'noopener,noreferrer');
        if (!win) {
            console.error('[MiniAttachmentUI] Prévisualisation bloquée par le navigateur pour :', pendingFile.name);
            alert("La prévisualisation a été bloquée par le navigateur. Autorisez les popups pour ce site.");
        }
        // Revoke différé : le viewer a déjà chargé le blob, on libère la mémoire.
        setTimeout(() => URL.revokeObjectURL(url), 30000);
    };
    // ...
}
</full_source_code>
</file>
</current_architecture_and_code>
<code_collection_issue>
<file path="src/components/GlobalValidationModal.jsx"><reason>Fichier trop volumineux (1395 lignes).</reason><known_partial_information>Le code de `handlePreviewPending` est isolé dans le sous-composant `MiniAttachmentUI` en haut du fichier.</known_partial_information><audit_consequence>ÉLEVÉE: Claude ne dispose pas du fichier complet. Il ne doit pas fournir de patch final directement applicable à ce fichier. Il peut fournir décision architecturale, structure cible, composant isolé si pertinent et instructions d’intégration prudentes. Gemini devra intégrer localement après inspection complète.</audit_consequence></file>
</code_collection_issue>
<related_files_not_fully_included></related_files_not_fully_included>
<current_problem_analysis>
La gestion de la mémoire via `setTimeout(..., 30000)` est incompatible avec le flow de déblocage de popup par l'utilisateur. Si le popup est bloqué, la fonction se termine, le timeout commence. L'utilisateur lit l'alert, clique sur OK, va dans la barre d'adresse de Chrome, et clique sur le lien pour forcer l'ouverture. À ce moment-là, ou peu après, le `30000` expire et révoque le blob, ou Chrome tente de recharger le blob dans le nouvel onglet qui est déjà perdu. Pire, à chaque clic sur l'oeil, un NOUVEAU blob est créé et l'ancien fuit si on ne le nettoie pas correctement sur le cycle de vie du composant.
</current_problem_analysis>
<proposed_technical_paths>
A: Lier le cycle de vie du `Blob URL` au cycle de vie du composant `MiniAttachmentUI` via un `useEffect`. Créer le blob URL une seule fois au montage (si `pendingFile` existe) ou via un `useMemo` mais nettoyer au `unmount`.
B: Retirer complètement le `URL.revokeObjectURL` et accepter une petite fuite de mémoire (le modal est temporaire de toute façon). (Mauvaise pratique).
C: Stocker le Blob URL généré dans un ref, et au `onClick`, générer/retourner ce même blob. Le nettoyage se fait dans le `useEffect` return function.
</proposed_technical_paths>
<architect_questions_for_claude>
1. Valider l'option A ou C comme étant la plus propre pour gérer la mémoire des blobs.
2. Fournir l'implémentation de `MiniAttachmentUI` corrigée.
</architect_questions_for_claude>
<directive>
Tu es Claude Fable, Architecte Principal. Lis contexte, code, limites de collecte, demande métier.
1 Challenge: vrai logiciel modulaire ou rustine? 2 Audit: typage, erreurs, couplage, état, appels IA, config, sécurité, maintenabilité, lisibilité, testabilité, UX, métier, rétrocompatibilité, risques fichiers incomplets. 3 Décide clairement; impose mieux si besoin; ne donne pas de patch final pour fichier déclaré incomplet. 4 Fournis IMPLEMENTATION_INSTRUCTIONS_FOR_GEMINI avec ordre exact, fichiers à créer/modifier/ne pas modifier sans inspection complète, fonctions, imports, état React, UI, validations, erreurs, migrations localStorage, comportements à préserver, pièges, non-régression. 5 Code final uniquement pour fichiers complets; sinon composant isolé/structure cible/patch conceptuel. 6 Checklist: tests manuels/techniques, cas limites, UX, métier, non-régression, vérification fichiers incomplets. Critère: fiabilité rapport améliorée, couplage réduit, impacts visibles, erreurs silencieuses évitées, extension future préparée.
</directive>
